\chapter{Raspberry Pi}
La Raspberry Pi 3B/3B+i\footnote{El sistema fue corroborado en estas placas, en Raspberry Pi 1(A o B) el sistema \textbf{no} funcionará, ya que todo el proceso de generacián de señal es sumamente dependiente de la disponibilidad de más de un nucleo de procesamiento. Y en cuanto a Raspberry Pi 2B, el sistema no fue corroborado alli, pero deberáa ser capaz de funcionar correctamente.} es el centro del sistema.

Se utilizá el sistema operativo Raspbian, un sistema GNU/Linux basado en la distribución Debian.

Se le realizaron grandes modificaciones al sistema, para lograr hacerlo funcionar en un modo cuasi-tiempo real.
\begin{itemize}
	\item Se le aplicó el parche PREEMPT-RT al kernel Linux.
	\item Se removieron todos los procesos de sistema que no eran absolutamente necesarios.
	\item Se desactivó el entorno de escritorio, y se hicieron las modificaciones necesarias para que la única aplicación que consume recursos gráficos sea la explicada anteriormente.
	\item Se restringieron los núcleos de procesador asignados al kernel, para que este, junto a todo el sistema, ocupe solamente uno, y haya la menor cantidad de interrupciones en el procesador.
	\item Se configuraron los parámetros de arranque, para que la frecuencia no se maneje de forma dinámica con la carga, sino que sea de un valor conocido, y constante durante toda la ejecución de los programas, esto es necesario ya que las instrucciones de Assembly se correlacionan con la frecuencia de la señal de salida.
	\item Se le asignó un núcleo aislado al proceso en Assembly que togglea los pines.
	\item Se configuró también, que la frecuencia de la memoria sea menor a la frecuencia del procesador, para que las interrupciones del procesador influyan lo menos posible en el toggleo de los pines.
\end{itemize}

\section{Codigo Assembly}
El código que se encarga de generar las señales digitales que necesita el DAC está escrito en Lenguaje Assembly, de tal forma que se programó en C, con la libreria WiringPi para control de pines, y luego se compilo ese C a un Assembly intermedio, el cual luego se optimizó para togglear pines de datos de manera sucesiva, para que los 8 pines de los 8 bits correspondientes a la entrada del DAC conmuten lo más juntos posibles, logrando así un valor de tensión estable en el DAC.

\section{Conexiones}
\begin{itemize}
	\item La Raspberry Pi se alimenta con una tensión de +5 Vdc (\textbf{E0}).
	\item Se comunica con la posición y el estado actual del puntero; y envía la imagen de la pantalla (\textbf{C0}).
	\item Envía el valor de la tensión de desplazamiento (offset) que tiene generar el Generador digital de tensión de desplazamiento controlado por el arduino (\textbf{C5}).
	\item Envía el valor instantáneo de tensión actual de la señal indicada por el software (\textbf{C1}).
\end{itemize}
